{
    "name_en": "Madarin Chinese",
    "name_local": "普通话 中文",
    "authorship": "All translations currently in this file are generated by AI ( https://github.com/mcmonkeyprojects/translate-tool )",
    "keys":
    {
        "\n                            The \"Utilities\" tab provides a variety of general utilities and tools in the subtabs above, and the quicktools below.\n                        ": "\"实用程序\"选项卡提供了上面子选项卡中的各种常用实用程序和工具,以及下面的快速工具。",
        "\n                            This is a tool to analyze CLIP tokenization for Stable Diffusion models.\n                            All current Stable Diffusion models use the same CLIP token set, so this applies to them all.\n                            Simply type some text in the box below to see how it gets tokenized.\n                            It will show each text-piece, and its numerical ID.\n                        ": "这是一个用于分析稳定扩散模型的 CLIP 令牌化的工具。\n所有当前的稳定扩散模型都使用相同的 CLIP 令牌集,因此这适用于它们。\n只需在下面的框中键入一些文本,即可看到它如何被标记化。\n它将显示每个文本片段,以及它的数字 ID。",
        "\n                            This is a tool to extract a LoRA from the difference between two models.\n                            \"Base\" should be whatever the common base model is, eg SDXL-1.0-Base.\n                            \"Other\" should be the unique model with information to extract into the LoRA.\n                            The closer Base is to Other, the less complex the LoRA's data will be, and the more likely it will work well with other models that were built off the same base.\n                            \n                            Note that LoRA Extraction is an imperfect partial process, and will lose some of the data that makes the model unique.\n                            Rank is a number indicating how much detail to try to save. Higher numbers result in bigger files, and only slightly more accurate matching. Small values (eg 16) are usually sufficient.\n                        ": "",
        "\n                            This is a tool to quickle convert legacy Pickle (.pt, .ckpt, .bin) files to modern Safetensors files.\n                            WARNING: Pickle files may contain malicious code. Do not use this tool or otherwise load pickle files unless you trust their source.\n                            The pickle files will be moved to a \"backups\" folder, and the safetensors files left in place where the pickles originally were.\n                            You may delete the backups folder after confirming the new safetensors files work as intended.\n                            Be aware that this may temporarily use a large amount of filespace.\n                            This may take some time to process.\n                            (You can continue using the UI as normal while this runs)\n                        ": "这是一个工具,快速转换传统的 Pickle ( . pt, . ckpt, . bin) 文件到现代 Safetensors 文件。\n警告: Pickle 文件可能包含恶意代码,除非您信任其来源,否则不要使用此工具或加载 pickle 文件。\n腌渍文件将被移动到\"备份\"文件夹,而安全张力器文件则留在原来的腌渍位置。\n您可以在确认新的安全性文件按预期工作后删除备份文件夹。\n请注意,这可能会暂时使用大量的文件空间。\n处理可能需要一些时间。\n(在此过程中,您可以继续正常使用 UI)",
        "\n                            TypeCountConvert\n                        ": "类型",
        "\n                (TODO: info n stuff here)\n                \n            ": "(TODO: 信息 n 东西在这里)",
        "(For API usage) If enabled, requests preview output from ControlNet and no image generation at all.": "(用于 API 使用)如果启用,则请求 ControlNet 的预览输出,并且根本不生成图像。",
        "...": "",
        "Address": "地址",
        "Admin": "管理员",
        "Allow Reordering": "允许重新排序",
        "AllowIdle": "阿洛維德爾",
        "AllowedModels": "允许的模型",
        "AllowedSettings": "允许设置",
        "Alt Resolution Height Multiplier": "ALT分辨率高度乘数",
        "AppendUserNameToOutputPath": "附加用户名到输出路径",
        "Apply parameter presets to the image. Can use a comma-separated list to apply multiple per-cell, eg 'a, b || a, c || b, c'": "使用逗号分隔的列表来应用多个单元格,例如 'a, b || a, c || b, c' 将参数预设应用到图像上。",
        "Aspect Ratio": "宽高比",
        "Auto Swap To Previews": "自动交换到预览",
        "AutoUpdate": "自動更新",
        "Automatic Scorer": "自動得分器",
        "BackendStartingPort": "后端启动端口",
        "Backends": "后端",
        "Backends are automatically assigned unique ports. This value selects which port number to start the assignment from.\nDefault is '7820'.": "",
        "Batch Size": "批量大小",
        "Batch size - generates more images at once on a single GPU.\nThis increases VRAM usage.\nMay in some cases increase overall speed by a small amount (runs slower to get the images, but slightly faster per-image).": "",
        "Block1 multiplier value for FreeU.\nPaper recommends 1.1.": "",
        "Block2 multiplier value for FreeU.\nPaper recommends 1.2.": "",
        "Blur-sigma for Self-Attention Guidance.\nDefaults to 2.0.": "",
        "Builder for output file paths. Can use auto-filling placeholders like '[model]' for the model name, '[prompt]' for a snippet of prompt text, etc.\nFull details in the docs: https://github.com/Stability-AI/StableSwarmUI/blob/master/docs/User%20Settings.md#path-format": "输出文件路径生成器。 可以使用自动填充占位符,如\"[model]\"作为模型名称,\"[prompt]\"作为提示文本片段等。\n详细信息请参阅文档:https://github.com/Stability-AI/StableSwarmUI/blob/master/docs/User%20Settings.md#path-format",
        "Core Parameters": "核心参数",
        "CFG Scale": "薪金表",
        "CLIP Stop At Layer": "CLIP 在层停止",
        "CLIP Tokenization": "CLIP标记化",
        "CLIP Tokenizer": "CLIP标记器",
        "CanChangeModels": "变换模型",
        "Cancel": "取消",
        "Clear Batch": "清除批次",
        "Clear Images": "清晰图像",
        "ClearSystemRAMAfterMinutes": "清除系统内存",
        "ClearVRAMAfterMinutes": "清除VRAMA后分钟",
        "Close": "关闭",
        "Comfy Workflow Editor": "舒适的工作流程编辑器",
        "Continue On Error": "错误时继续",
        "ControlNet End": "控制网络终端",
        "ControlNet Image Input": "ControlNet 图像输入",
        "ControlNet Model": "控制网模型",
        "ControlNet Preprocessor": "ControlNet前处理器",
        "ControlNet Preview Only": "仅限 ControlNet 预览版",
        "ControlNet Start": "控制网络启动",
        "ControlNet Strength": "控制网络的实力",
        "ControlNets": "控制网络",
        "Convert ControlNets": "转换控制网",
        "Convert Embeddings": "转换嵌入",
        "Convert LoRAs": "转换LoRAs",
        "Convert Models": "转换模型",
        "Convert VAEs": "转换VAE",
        "Convert to FP16?": "转换为FP16?",
        "Create New Preset: ": "创建新预设:",
        "Current LoRAs: ": "现有LoRAs：",
        "Current presets": "当前预设",
        "DPI": "新闻部",
        "DataPath": "数据路径",
        "Debug Regional Prompting": "调试区域提示",
        "Default settings for users (unless the user modifies them, if so permitted).\n(NOTE: Usually, don't edit this. Go to the 'User' tab to edit your User-Settings).": "",
        "Default settings for users (unless the user modifies them, if so permitted).\n<br>(NOTE: Usually, don&#039;t edit this. Go to the &#039;User&#039; tab to edit your User-Settings).": "用户的默认设置(除非用户修改它们,如果允许的话 ) 。\n<br>(注意:通常不要编辑这个,去&#039;User&#039; 标签来编辑你的用户设置 ) 。",
        "DefaultSDXLVAE": "默认值",
        "DefaultSDv1VAE": "默认SDv1VAE",
        "DefaultUser": "默认用户",
        "DefaultUserRestriction": "默认用户限制",
        "Delete Preset": "删除预设",
        "DisableInternalArgs": "禁用内部参数",
        "Display Advanced Options?": "显示高级选项?",
        "Display Normally-Hidden Options?": "显示通常隐藏的选项?",
        "Do Not Save": "不要保存",
        "Download": "下载",
        "Dry Run": "乾跑",
        "Edit Model Metadata: ": "编辑模型元数据:",
        "Edit Preset": "编辑预设",
        "Edit Wildcard: ": "编辑通配符:",
        "Embeddings": "嵌入",
        "Enable AITemplate": "启用AITemplate",
        "Enable/disable image": "启用/禁用图像",
        "EnablePreviews": "启用预览",
        "End Steps Early": "尽早结束步骤",
        "Engine for StabilityAPI to use.": "要使用的 StabilityAPI 引擎。",
        "Error": "错误",
        "Exact Backend ID": "精确后端ID",
        "Examples": "实例",
        "Export Presets": "导出预设",
        "ExtraArgs": "外部论点",
        "Extract LoRA": "抽取LoRA",
        "Failed to get WebSocket address. You may be connecting to the server in an unexpected way. Please use \"http\" or \"https\" URLs.": "无法获取 WebSocket 地址。 您可能以意外方式连接到服务器,请使用\"http\"或\"https\" URL。",
        "Failed to get session ID after 3 tries. Your account may have been invalidated. Try refreshing the page, or contact the site owner.": "您的帐户可能已被禁用,请尝试刷新页面或联系网站所有者。 您可以返回首页 或者返回上一页",
        "Failed to send request to server. Did the server crash?": "请求的内容未找到,请返回首页",
        "Fast Skip": "快速跳過",
        "FileFormat": "文件格式",
        "Format": "格式",
        "Free Memory": "空闲内存",
        "FreeU": "自由大學",
        "GPU_ID": "图形处理器ID",
        "Generate": "生成",
        "Generate Forever": "永远生成",
        "Generate Page": "生成页面",
        "Generate Previews": "生成预览",
        "Generic permission flags. '*' means all.\nDefault is all.": "",
        "Global Region Factor": "全球区域因素",
        "Grid Generator: Load Modal": "网格生成器:负载模态",
        "Height": "身高",
        "Higher values give the refiner more control, lower values give the base more control.\nThis is similar to 'Init Image Creativity', but for the refiner. This controls how many steps the refiner takes.": "",
        "Higher values make the ControlNet apply more strongly. Weaker values let the prompt overrule the ControlNet.": "值越高,ControlNet 的应用就越强。 值越低,提示就会覆盖 ControlNet。",
        "Higher values make the generation more creative, lower values follow the init image closer.\nSometimes referred to as 'Denoising Strength' for 'img2img'.": "",
        "HintFormat": "提示格式",
        "Host": "宿主",
        "How long any one part can be.\nDefault is 40 characters.": "",
        "How long to wait (in seconds) after all queues are done before sending the queue end webhook.\nThis is useful to prevent rapid start+end calls.": "",
        "How many directories deep a user's custom OutPath can be.\nDefault is 5.": "",
        "How many frames to generate within the video.": "视频中要生成的帧数。",
        "How many images can try to be generating at the same time on this user.": "这个用户可以同时生成多少个图像。",
        "How many images the history view should stop trying to load after.": "历史视图应停止试图加载后的图像数量。",
        "How many images to generate at once.": "一次生成多少个图像。",
        "How many minutes to wait after the last generation before automatically freeing up VRAM (to prevent issues with other programs).\nThis has the downside of a small added bit of time to load back onto VRAM at next usage.\nUse a decimal number to free after seconds.\nDefaults to 10 minutes.": "在上一代后等待多久才会自动释放 VRAM(以防止与其他程序发生问题 ) 。\n这有一个缺点,即在下次使用时需要稍微多一点时间才能重新加载到 VRAM。\n使用小数点后的数字来表示秒数。\n默认值为 10 分钟。",
        "How many minutes to wait after the last generation before automatically freeing up system RAM (to prevent issues with other programs).\nThis has the downside of causing models to fully load from data drive at next usage.\nUse a decimal number to free after seconds.\nDefaults to 60 minutes (one hour).": "在上一代后等待多久才会自动释放系统内存(以防止其他程序出现问题 ) 。\n这种方法的缺点是,在下次使用时会导致模型从数据驱动器完全加载。\n使用小数点后的数字来表示秒数。\n默认值为 60 分钟(一个小时 ) 。",
        "How many steps to use for the video model.\nHigher step counts yield better quality, but much longer generation time.\n20 is a good baseline.": "",
        "How many times to retry initializing a backend before giving up. Default is 3.": "放弃前重试初始化后端的次数。 默认值为3.",
        "How many times to run the model.\nMore steps = better quality, but more time.\n20 is a good baseline for speed, 40 is good for maximizing quality.\nYou can go much higher, but it quickly becomes pointless above 70 or so.": "运行模型的次数。\n更多的步骤=更好的质量,但需要更多的时间。\n20是速度的良好基线,40是最大化质量的良好基线。\n你可以去更高, 但它很快就变得毫无意义的超过 70 或如此.",
        "How much noise to add to the init image.\nHigher values yield more motion.": "",
        "How strong to apply ReVision image inputs.\nSet to 0 to disable ReVision processing.": "",
        "How strongly to apply the variation seed.\n0 = don't use, 1 = replace the base seed entirely. 0.5 is a good value.": "",
        "How strongly to scale prompt input.\nHigher CFG scales tend to produce more contrast, and lower CFG scales produce less contrast.\nToo-high values can cause corrupted/burnt images, too-low can cause nonsensical images.\n7 is a good baseline. Normal usages vary between 5 and 9.": "如何强烈地缩放提示输入。\n较高的 CFG 尺度往往产生更多对比,而较低的 CFG 尺度则产生较少对比。\n值太高可能会导致损坏/烧毁图像,过低可能会导致无意义的图像。\n7是很好的基线,正常使用范围在5和9之间。",
        "How to apply the refiner. Different methods create different results.\n'PostApply' runs the base in full, then runs the refiner with an Init Image.\n'StepSwap' swaps the model after x steps during generation.\n'StepSwapNoisy' is StepSwap but with first-stage noise only.": "如何使用精炼剂。 不同的方法会产生不同的结果。\nPostApply 将全部运行数据库,然后使用 Init Image 运行精细化程序。\nStepSwap 在生成过程中在 x 步之后交换模型。\n'StepSwapNoisy'是StepSwap,但仅带有第一阶段噪声。",
        "How to display previews for generating videos.\n'Animate' shows a low-res animated video preview.\n'iterate' shows one frame at a time while it goes.\n'one' displays just the first frame.\n'none' disables previews.": "如何显示生成视频的预览。\n'Animate' 显示低分辨率动画视频预览。\n当它运行时,'iterate'会一次显示一个帧。\n'one' 仅显示第一个帧。\n'none' 禁用预览。",
        "How to launch the UI. If 'none', just quietly launch.\nIf 'web', launch your web-browser to the page.\nIf 'webinstall', launch web-browser to the install page.\nIf 'electron', launch the UI in an electron window (NOT YET IMPLEMENTED).": "如何启动界面。 如果\"无 \" , 只需静默启动即可。\n如果是'web ' , 启动您的网页浏览器到该页面。\n如果是\"webinstall \" , 启动网页浏览器到安装页面。\n如果是\"electron \" , 在电子窗口中启动 UI(尚未实现 ) 。",
        "How to upscale the image, if upscaling is used.": "如果使用了提升缩放,如何提升图像的尺寸。",
        "IP-Adapter Weight": "IP适配器重量",
        "If checked, enables AITemplate for ComfyUI generations (UNet only). Only compatible with some GPUs.": "如果选中,则为 ComfyUI 代启用 AITemplate(仅限 UNet ) 。 仅与某些 GPU 兼容。",
        "If checked, outputs masks from regional prompting for debug reasons.": "如果选中,出于调试原因从区域提示输出掩码。",
        "If checked, tells the server that previews are not desired.\nMay make generations slightly faster in some cases.": "",
        "If checked, tells the server to not save this image.\nUseful for quick test generations, or 'generate forever' usage.": "",
        "If checked, the seed will not be incremented when Images is above 1.\nUseful for example to test different wildcards for the same seed rapidly.": "",
        "If enabled, automatically clears out the image batch when generating a new one. If disabled, leaves history to grow until you refresh the page.": "如果启用,则在生成新图像时自动清除该批处理。 如果禁用,则让历史记录增长直到刷新页面。",
        "If enabled, automatically swaps to previews of new images the moment they're available, before the image itself is done generating.": "如果启用,在新图像可用时自动切换到预览,直至完成生成图像本身。",
        "If enabled, batch size will be reset to 1 when parameters are loaded.\nThis can prevent accidents that might thrash your GPU or cause compatibility issues, especially for example when importing a comfy workflow.\nYou can still set the batch size at will in the GUI.": "如果启用,在加载参数时批量大小将重置为 1。\n这可以防止可能会导致 GPU 崩溃或引起兼容性问题的意外事故,例如在导入舒适工作流时尤其如此。\n您仍然可以在 GUI 中随意设置批处理大小。",
        "If enabled, decodes images through the VAE using tiles of this size.\nVAE Tiling reduces VRAM consumption, but takes longer and may impact quality.": "",
        "If enabled, feeds this prompt to an unsampler before resampling with your main prompt.\nThis is powerful for controlled image editing.": "",
        "If enabled, removes the background from the generated image.\nThis uses RemBG.": "",
        "If enabled, saves a copy of the image before the refiner stage.": "如果启用,则在精细化阶段之前保存图像的副本。",
        "If set to non-0, adds DPI metadata to saved images.\n'72' is a good value for compatibility with some external software.": "",
        "If set to true, a '.txt' file will be saved alongside images with the image metadata easily viewable.\nThis can work even if saving in the image is disabled. Defaults disabled.": "",
        "If this is set to 'true', hides the installer page. If 'false', the installer page will be shown.": "如果设置为\"true \" , 则隐藏安装程序页面;如果设置为\"false \" , 则显示安装程序页面。",
        "If true, folders will be discard from starred image paths.": "如果为真,文件夹将从星形图像路径中删除。",
        "If true, if the port is already in use, the server will try to find another port to use instead.\nIf false, the server will fail to start if the port is already in use.": "",
        "If true, the Image History view will cache small preview thumbnails of images.\nThis should make things run faster. You can turn it off if you don't want that.": "",
        "If true, the user is treated as a full admin.\nThis includes the ability to modify these settings.": "",
        "If true, user may load models.\nIf false, they may only use already-loaded models.": "",
        "Image History": "图像历史",
        "Image aspect ratio. Some models can stretch better than others.": "图像宽高比。 有些模型可以比其他的更好地拉伸。",
        "Image height, in pixels.\nSDv1 uses 512, SDv2 uses 768, SDXL prefers 1024.\nSome models allow variation within a range (eg 512 to 768) but almost always want a multiple of 64.": "图像高度,以像素为单位。\nSDv1 使用 512,SDv2 使用 768,SDXL 偏好 1024。\n一些模型允许在一个范围内变化(例如512到768)但几乎总是想要的倍数为64。",
        "Image seed.\n-1 = random.\nDifferent seeds produce different results for the same prompt.": "",
        "Image width, in pixels.\nSDv1 uses 512, SDv2 uses 768, SDXL prefers 1024.\nSome models allow variation within a range (eg 512 to 768) but almost always want a multiple of 64.": "图像宽度,以像素为单位。\nSDv1 使用 512,SDv2 使用 768,SDXL 偏好 1024。\n一些模型允许在一个范围内变化(例如512到768)但几乎总是想要的倍数为64。",
        "Image-variation seed.\nCombined partially with the original seed to create a similar-but-different image for the same seed.\n-1 = random.": "",
        "ImageFormat": "图像格式",
        "ImageHistoryUsePreviews": "图像历史",
        "Images": "图像",
        "Images to include with the prompt, for eg ReVision or UnCLIP.\nIf this parameter is visible, you've done something wrong - this parameter is tracked internally.": "",
        "Implements 'FreeU: Free Lunch in Diffusion U-Net' https://arxiv.org/abs/2309.11497": "实现 'FreeU: 在传播U-Net免费午餐' https://arxiv.org/abs/2309.11497",
        "Import": "进口",
        "Import Presets": "导入预设",
        "Info": "信息",
        "Init Image": "引导映像",
        "Init Image Creativity": "启动图像创意",
        "Init Image Reset To Norm": "重置到正常状态",
        "Init-image, to edit an image using diffusion.\nThis process is sometimes called 'img2img' or 'Image To Image'.": "",
        "Input Folder": "输入文件夹",
        "Interrupt All Sessions": "中断所有会话",
        "Interrupt Current Session": "中断当前会话",
        "IsInstalled": "已安装",
        "Language": "语言",
        "LaunchMode": "發射模式",
        "Like the input prompt text, but describe what NOT to generate.\nTell the AI things you don't want to see.": "",
        "LoRA Extractor": "LoRA提取器",
        "LoRA Weights": "LoRA权重",
        "LoRAs": "低頻雷達",
        "LoRAs (Low-Rank-Adaptation Models) are a way to customize the content of a model without totally replacing it.\nYou can enable one or several LoRAs over top of one model.": "",
        "Local Network": "局域网",
        "LogLevel": "日志级别",
        "Logs": "日志",
        "Makes the generated image seamlessly tileable (like a 3D texture would be).": "使生成的图像无缝地可拼贴(就像3D纹理一样 ) 。",
        "Manually force a specific exact backend (by ID #) to be used for this generation.": "手动强制为此生成使用特定的确切后端(按 ID # ) 。",
        "Mask Image": "蒙版",
        "Mask-image, white pixels are changed, black pixels are not changed, gray pixels are half-changed.": "蒙版图像,白色像素被改变,黑色像素不变,灰色像素半改变。",
        "MaxBackendInitAttempts": "最大后端启动尝试数",
        "MaxImagesInHistory": "历史上的最大图像",
        "MaxImagesInMiniGrid": "微格中的最大图像数",
        "MaxLenPerPart": "最大每部分长度",
        "MaxOutPathDepth": "最大出路深度",
        "MaxRequestsForcedOrder": "最大强制请求顺序",
        "MaxSimulPreviews": "最大模拟预览",
        "MaxT2ISimultaneous": "最大T2I同步",
        "MaxTimeoutMinutes": "最大超时分钟数",
        "Maximum sigma value for the sampler.\nOnly applies to Karras/Exponential schedulers.": "",
        "Merges the init image towards the latent norm.\nThis essentially lets you boost 'init image creativity' past 1.0.\nSet to 0 to disable.": "",
        "Metadata Reset": "元数据重置",
        "Minimum sigma value for the sampler.\nOnly applies to Karras/Exponential schedulers.": "",
        "Missing Preview Preset": "缺少预览预设",
        "Model": "模型",
        "Model Author": "模型作者",
        "Model Date": "型号日期",
        "Model License": "模特兒執照",
        "Model Merged From": "合并自",
        "Model Tags": "模特标签",
        "Model Trigger Phrase": "模型触发短语",
        "Model Type": "型号类型",
        "Model Usage Hint": "模型使用提示",
        "Model description text...": "模型描述文本 . . .",
        "ModelRoot": "模型根",
        "Models": "模型",
        "Negative Prompt": "否定式提示",
        "Network": "网络",
        "No Previews": "没有预览",
        "No Seed Increment": "无种子增量",
        "Notice: this is raw internal configuration of parameters. Don't mess with this unless you know what you're doing.": "注意:这是参数的原始内部配置,除非你知道自己在做什么,否则不要搞乱。",
        "NvidiaQueryRateLimitMS": "NVIDIA查询速度限制",
        "Only keep images with a generated score above this minimum.": "只保留生成分数高于此最低值的图像。",
        "Only keep the best *this many* images in a batch based on scoring.\n(For example, if batch size = 8, and this value = 2, then 8 images will generate and will be scored, and the 2 best will be kept and the other 6 discarded.)": "只保留最好的 * 这么多 * 基于评分批量图像.\n(例如,如果批量大小 = 8,而此值 = 2,则将生成 8 张图像并进行评分,最好的 2 张将被保留,其他 6 张将被丢弃。",
        "Open Empty Image Editor": "打开空白图像编辑器",
        "Optional VAE replacement for the refiner stage.": "精炼级的可选 VAE 更换。",
        "Optional field to type in any personal text note you want.\nThis will be stored in the image metadata.": "",
        "Optional upscale of the image between the base and refiner stage.\nSometimes referred to as 'high-res fix'.\nSetting to '1' disables the upscale.": "",
        "Optionally specify a (raw HTML) welcome message here. If specified, will override the automatic welcome messages.": "此处可选择指定一个(原始 HTML)欢迎消息。 如果指定,将覆盖自动欢迎消息。",
        "Options to override default VAEs with.": "用于覆盖默认 VAE 的选项。",
        "OutPathBuilder": "出路建造者",
        "Output Folder": "输出文件夹",
        "Output Folder Name": "输出文件夹名称",
        "OutputPath": "输出路径",
        "OverQueue": "超排队",
        "OverrideWelcomeMessage": "覆盖欢迎消息",
        "Overwrite Existing Files": "覆盖现有文件",
        "Overwrite existing presets": "覆盖现有预设",
        "Parameter Configuration": "参数配置",
        "Parameters in the Preset": "预设中的参数",
        "Paths": "路径",
        "PerRequestTimeoutMinutes": "分钟",
        "Percentage of steps to cut off before the image is done generation.": "图像完成生成前要切断的步骤百分比。",
        "PermissionFlags": "权限标志",
        "Personal Note": "个人笔记",
        "Pickle To Safetensors": "从腌制到安全张紧器",
        "Port": "港口",
        "PortCanChange": "港口可變",
        "Prefix a line with # to make it a comment (ie won't be counted as an option).": "将一行的前缀# 变成一个注释(即不会被算作选项 ) 。",
        "Preset description text...": "预设描述文本 . . .",
        "Presets": "预设",
        "Prompt": "提示符",
        "Prompt Images": "提示图像",
        "Prompt only CSV": "仅提示 CSV",
        "Publish Generation Metadata": "发布生成元数据",
        "QueueEndDelay": "队列结束延迟",
        "QueueEndWebhook": "队列结束网络钩子",
        "QueueStartWebhook": "排队开始网络钩子",
        "Quick Tools": "快速工具",
        "Ratelimit, in milliseconds, between Nvidia GPU status queries. Default is 1000 ms (1 second).": "Nvidia GPU 状态查询之间的速率限制(以毫秒为单位 ) 。 默认值为 1000 ms(1 秒 ) 。",
        "ReVision Model": "重新展望模型",
        "ReVision Strength": "重新展望",
        "ReVision Zero Prompt": "ReVision 零提示",
        "Refiner": "精炼机",
        "Refiner Control Percentage": "精炼厂控制百分比",
        "Refiner HyperTile": "精炼 HyperTile",
        "Refiner Method": "精炼法",
        "Refiner Model": "精炼模型",
        "Refiner Save Before Refine": "精炼 在保存之前 精炼",
        "Refiner Upscale": "精炼升级",
        "Refiner Upscale Method": "精炼升级方法",
        "Refiner VAE": "阿联酋",
        "Regional Object Inpainting Model": "区域对象绘制模型",
        "Reload Parameter Values": "重新加载参数值",
        "Remove Background": "删除背景",
        "Replace text in the prompt (or negative prompt) with some other text.": "用其他文本替换提示(或否定提示)中的文本。",
        "Reset All Metadata": "重置所有元数据",
        "Reset Page Layout": "重置页面布局",
        "Reset Params to Default": "重置参数为默认值",
        "ResetBatchSizeToOne": "重置批量大小为1",
        "Reshow Welcome Message": "重新显示欢迎消息",
        "Resolution, eg 1024x1024": "分辨率，例如1024x1024",
        "Resource Usage": "资源使用情况",
        "Restart All Backends": "重新启动所有后端",
        "Restrictions to apply to default users.": "适用于默认用户的限制。",
        "Rho value for the sampler.\nOnly applies to Karras/Exponential schedulers.": "",
        "Root path for data (user configs, etc).\nDefaults to 'Data'": "",
        "Root path for model files. Use a full-formed path (starting with '/' or a Windows drive like 'C:') to use an absolute path.\nDefaults to 'Models'.": "",
        "Root path for output files (images, etc).\nDefaults to 'Output'": "",
        "SDClipVisionFolder": "影像檔案",
        "SDControlNetsFolder": "控制网络文件夹",
        "SDEmbeddingFolder": "嵌入式文件夹",
        "SDLoraFolder": "文件夹",
        "SDModelFolder": "模型文件夹",
        "SDVAEFolder": "文件夹",
        "Safety check, the maximum duration all requests can be waiting for a backend before the system declares a backend handling failure.": "安全检查,所有请求在系统宣布后端处理失败之前可以等待后端的最大持续时间。",
        "Sampler": "采样器",
        "Sampler Rho": "罗氏采样器",
        "Sampler Sigma Max": "采样器 Sigma Max",
        "Sampler Sigma Min": "采样器 Sigma Min",
        "Sampler for StabilityAPI to use.": "要使用的 StabilityAPI 采样器。",
        "Sampler type (for AutoWebUI)": "采样器类型(用于 AutoWebUI)",
        "Sampler type (for ComfyUI)": "采样器类型(适用于 ComfyUI)",
        "Save": "保存",
        "SaveFiles": "保存檔案",
        "SaveMetadata": "保存元数据",
        "SaveTextFileMetadata": "保存文本文件元数据",
        "Scale for Self-Attention Guidance.\n''Self-Attention Guidance (SAG) uses the intermediate self-attention maps of diffusion models to enhance their stability and efficacy.\nSpecifically, SAG adversarially blurs only the regions that diffusion models attend to at each iteration and guides them accordingly.''\nDefaults to 0.5.": "自我关注指导尺度。\n自我关注指导(SAG)使用扩散模型的中间自我关注图来提高其稳定性和效率。\n具体而言,SAG 仅对抗性地模糊扩散模型在每次迭代中注意到的区域,并相应地引导它们 。 \"\n默认值为0.5。",
        "Scheduler": "排程器",
        "Scheduler type (for ComfyUI)": "调度器类型(适用于 ComfyUI)",
        "Score Must Exceed": "得分必须超过",
        "Scoring engine(s) to use when scoring this image. Multiple scorers can be used and will be averaged together. Scores are saved in image metadata.": "评分引擎 用于评分此图像的评分引擎。 可以使用多个评分器,并且会一起平均。 评分保存在图像元数据中。",
        "Seamless Tileable": "无缝可铺贴",
        "Seed": "种子",
        "Select the checkbox next to inputs you want included in the preset.By default this will override values entirely. For text inputs, use {value} to include the current UI value instead of overriding.": "默认情况下,这将完全覆盖值。 对于文本输入,请使用 {value} 来包含当前 UI 值而不是覆盖值。 选择\"添加\"以在预设中添加当前 UI 值。",
        "Self-Attention Guidance Scale": "自我注意指导量表",
        "Self-Attention Guidance Sigma Blur": "自我关注指导 Sigma Blur",
        "Server": "服务器",
        "Server Configuration": "服务器配置",
        "Server Info": "服务器信息",
        "Set to a number above 1 to allow generations of multiple images to automatically generate square mini-grids when they're done.": "设置为大于 1 的数字,以允许多个图像生成在完成时自动生成方形迷你网格。",
        "Settings related to backends.": "与后端相关的设置。",
        "Settings related to file paths.": "与文件路径相关的设置。",
        "Settings related to networking and the webserver.": "与网络和 Web 服务器相关的设置。",
        "Settings related to output path building.": "与输出路径构建相关的设置。",
        "Settings related to saved file format.": "与保存的文件格式相关的设置。",
        "Settings related to the User Interface.": "与用户界面相关的设置。",
        "Settings related to webhooks.": "与 webhook 有关的设置。",
        "Show Advanced Backend Types": "显示高级后端类型",
        "Show Prompt Tokenization": "显示提示令牌化",
        "Shutdown": "关闭",
        "Skip1 multiplier value for FreeU.\nPaper recommends 0.9.": "",
        "Skip2 multiplier value for FreeU.\nPaper recommends 0.2.": "",
        "StableSwarmUI JSON": "稳定群集界面JSON",
        "StarNoFolders": "星無目錄",
        "Start Anyway": "无论如何开始",
        "Start generating images\nRight-click for advanced options.": "",
        "StartScript": "起始脚本",
        "Steps": "步骤",
        "Take Best N Score": "采取最佳 N 分数",
        "Tell the AI what you want to see, then press Enter to submit.\nConsider 'a photo of a cat', or 'cartoonish drawing of an astronaut'": "",
        "Test Again": "再试一次",
        "Test Wildcard: ": "测试通配符:",
        "The CFG Scale to use for video generation.\nVideos start with this CFG on the first frame, and then reduce to MinCFG (normally 1) by the end frame.\nSVD-XT 0.9 normally uses 25 frames, and SVD (non-XT) 0.9 uses 14 frames.": "用于视频生成的 CFG Scale。\n视频在第一帧开始时具有此 CFG,然后在最后一帧降低到 MinCFG(通常为 1 ) 。\nSVD-XT 0.9 通常使用25帧,SVD(非XT)0.9使用14帧。",
        "The CLIP Vision model folder to use within 'ModelRoot'.\nDefaults to 'clip_vision'.\nAbsolute paths work too.": "",
        "The CLIP Vision model to use for ReVision inputs.\nThis will also override IPAdapter (if IPAdapter-G is in use).": "",
        "The ControlNet model to use.": "要使用的 ControlNet 模型。",
        "The ControlNets model folder to use within 'ModelRoot'.\nDefaults to 'controlnet'.\nAbsolute paths work too.": "",
        "The Embedding (eg textual inversion) model folder to use within 'ModelRoot'.\nDefaults to 'Embeddings'.\nAbsolute paths work too.": "",
        "The FPS (frames per second) to use for video generation.\nThis configures the target FPS the video will try to generate for.": "",
        "The LoRA (or related adapter type) model folder to use within 'ModelRoot'.\nDefaults to 'Lora'.\nAbsolute paths work too.": "",
        "The VAE (Variational Auto-Encoder) controls the translation between images and latent space.\nIf your images look faded out, or glitched, you may have the wrong VAE.\nAll models have a VAE baked in by default, this option lets you swap to a different one if you want to.": "VAE(变异自动编码器)控制图像和潜在空间之间的转换。\n如果您的图像看起来褪色或有瑕疵,可能是因为您使用了错误的 VAE。\n所有的模型都默认有一个VAE,这个选项可以让你切换到不同的一个,如果你想要。",
        "The VAE (autoencoder) model folder to use within 'ModelRoot'.\nDefaults to 'VAE'.\nAbsolute paths work too.": "",
        "The folder for wildcard (.txt) files, under Data.\nDefaults to 'Wildcards'": "",
        "The format for parameter hints to display as.\nDefault is 'BUTTON'.": "",
        "The image to use as the input to ControlNet guidance.\nThis image will be preprocessed by the chosen preprocessor.\nIf ControlNet is enabled, but this input is not, Init Image will be used instead.": "",
        "The input prompt text that describes the image you want to generate.\nTell the AI what you want to see.": "",
        "The maximum duration an individual request can be waiting on a backend to be available before giving up.\nNot to be confused with 'MaxTimeoutMinutes' which requires backends be unresponsive for that duration, this duration includes requests that are merely waiting because other requests are queued.\nDefaults to 60 * 24 * 7 = 1 week (ultra-long max queue duration).": "一个单独的请求在后端上等待可用性之前放弃之前的最大持续时间。\n不要与\"MaxTimeoutMinutes\"混淆,后者要求后端在该持续时间内不响应,此持续时间包括仅仅因为其他请求排队而等待的请求。\n默认值为 60 * 24 * 7 = 1 周(超长最大队列持续时间 ) 。",
        "The maximum number of pending requests to continue forcing orderly processing of.\nOver this limit, requests may start going out of order.": "",
        "The minimum CFG to use for video generation.\nVideos start with max CFG on first frame, and then reduce to this CFG. Set to -1 to disable.": "",
        "The minimum tier of logs that should be visible in the console.\nDefault is 'info'.": "",
        "The model folder to use within 'ModelRoot'.\nDefaults to 'Stable-Diffusion'.\nAbsolute paths work too.": "",
        "The model to use for refinement. This should be a model that's good at small-details, and use a structural model as your base model.\n'Use Base' will use your base model rather than switching.\nSDXL 1.0 released with an official refiner model.": "用于细化的模型。 这应该是一个精通小细节的模型,并且使用结构模型作为基础模型。\n'使用基础'将使用您的基础模型,而不是切换。\nSDXL 1.0 发布了一个官方的精炼模型。",
        "The model to use for video generation.\nThis should be an SVD (Stable Video Diffusion) model.\nNote that SVD favors a low CFG (~2.5).": "",
        "The preprocessor to use on the ControlNet input image.\nIf toggled off, will be automatically selected.\nUse 'None' to disable preprocessing.": "",
        "The server has updated since you opened the page, please refresh.": "您访问的页面不存在,请刷新",
        "The size of hypertiles to use for the refining stage.\nHyperTile is a technique to speed up sampling of large images by tiling the image and batching the tiles.\nThis is useful when using SDv1 models as the refiner. SDXL-Base models do not benefit as much.": "精细化阶段使用的超图块大小。\nHyperTile 是一种通过对图像进行拼贴和批量拼贴来加速大型图像采样的技术。\n当使用 SDv1 模型作为精细化器时,这一点非常有用。 SDXL-Base 模型不会受益于此。",
        "Theme": "主题",
        "Tools": "工具",
        "UI": "",
        "Unsampler Prompt": "未采样提示符",
        "Upload Preset File (JSON or CSV)": "上传预设文件(JSON 或 CSV)",
        "Use As ControlNet Input": "用作 ControlNet 输入",
        "Use As Init": "用作启动",
        "Use As ReVision": "使用作为 ReVision",
        "Use IP-Adapter": "使用 IP 适配器",
        "Use IP-Adapter for ReVision input handling.": "使用 IP-Adapter 进行 ReVision 输入处理。",
        "User": "用户",
        "User Info": "用户信息",
        "User Settings": "用户设置",
        "Utilities": "公用事业",
        "VAE": "阿联酋",
        "VAE Tile Size": "VAE 瓷砖大小",
        "VAEs": "联合酋长国",
        "Variation Seed": "變種",
        "Variation Seed Strength": "种子强度变化",
        "Video": "视频",
        "Video Augmentation Level": "视频增强级别",
        "Video CFG": "视频CFG",
        "Video FPS": "視頻FPS",
        "Video Format": "视频格式",
        "Video Frames": "视频帧数",
        "Video Min CFG": "视频 Min CFG",
        "Video Model": "视频模特",
        "Video Motion Bucket": "视频运动桶",
        "Video Preview Type": "视频预览类型",
        "Video Steps": "视频步骤",
        "WebHooks": "網絡掛勾",
        "Webhook to call (empty JSON POST) when all queues are done and the server is going idle.\nLeave empty to disable any webhook.\nCall must return before queuing may restart.": "",
        "Webhook to call (empty JSON POST) when queues are starting up from idle.\nLeave empty to disable any webhook.\nCall must return before the first generation starts.": "",
        "Weight to use with IP-Adapter (if enabled).": "与 IP-Adapter 配合使用的重量(如果启用 ) 。",
        "Weight values for the LoRA model list.": "LoRA 模型列表的权重值。",
        "What VAE to use with SDXL models by default. Use 'None' to use the one in the model.": "默认情况下用于 SDXL 模型的 VAE。 使用\"None\"来使用模型中的一个。",
        "What VAE to use with SDv1 models by default. Use 'None' to use the one in the model.": "默认情况下用于 SDv1 模型的 VAE。 使用\"None\"来使用模型中的一个。",
        "What custom workflow to use in ComfyUI (built in the Comfy Workflow Editor tab)": "在ComfyUI中使用哪种自定义工作流程(建在Comfy Workflow Editor选项卡中)",
        "What format to save images in.\nDefault is '.jpg' (at 100% quality).": "",
        "What format to save videos in.": "保存视频的格式。",
        "What hand-written specialty workflow to use in ComfyUI (files in 'Workflows' folder within the ComfyUI extension)": "在ComfyUI中使用哪种手写特殊工作流程(在ComfyUI扩展中的\"Workflows\"文件夹中的文件)",
        "What language to display the UI in.\nDefault is 'en' (English).": "",
        "What layer of CLIP to stop at, from the end.\nAlso known as 'CLIP Skip'. Default CLIP Skip is -1, some models prefer -2.\nSDv2, SDXL, and beyond do not need this set ever.": "",
        "What main checkpoint model should be used.": "应使用哪种主要检查点模型。",
        "What models are allowed, as a path regex.\nDirectory-separator is always '/'. Can be '.*' for all, 'MyFolder/.*' for only within that folder, etc.\nDefault is all.": "",
        "What theme to use. Default is 'dark_dreams'.": "默认值是'dark_dreams ' 。",
        "What web host address to use. `localhost` means your PC only.\nLinux users may use `0.0.0.0` to mean accessible to anyone that can connect to your PC (ie LAN users, or the public if your firewall is open).\nWindows users may use `*` for that, though it may require additional Windows firewall configuration.\nAdvanced server users may wish to manually specify a host bind address here.": "使用什么网络主机地址。 `localhost`仅指您的PC。\nLinux 用户可以使用`0.0.0.0`来表示任何能够连接到您的 PC 的人都可以访问(即 LAN 用户,或者如果防火墙打开的话,公众也可以访问 ) 。\nWindows 用户可以使用 ` * ` 来做到这一点,虽然它可能需要额外的 Windows 防火墙配置。\n高级服务器用户可能希望在此处手动指定主机绑定地址。",
        "What web port to use. Default is '7801'.": "使用的网络端口。 默认值为 '7801'。",
        "When enabled, the normal width parameter is used, and this value is multiplied by the width to derive the image height.": "启用时,使用正常宽度参数,并将此值乘以宽度来获得图像高度。",
        "When generating live previews, this is how many simultaneous generation requests can be waiting at one time.": "生成实时预览时,这是一次可以等待的同步生成请求数量。",
        "When to start applying controlnet, as a fraction of steps.\nFor example, 0.5 starts applying halfway through. Must be less than End.\nExcluding early steps reduces the controlnet's impact on overall image structure.": "",
        "When to stop applying controlnet, as a fraction of steps.\nFor example, 0.5 stops applying halfway through. Must be greater than Start.\nExcluding later steps reduces the controlnet's impact on finer details.": "",
        "When true, output paths always have the username as a folder.\nWhen false, this will be skipped.\nKeep this on in multi-user environments.": "",
        "When using regionalized prompts with distinct 'object' values, this overrides the model used to inpaint those objects.": "使用带有不同\"对象\"值的区域化提示时,这将覆盖用于绘制这些对象的模型。",
        "When using regionalized prompts, this factor controls how strongly the global prompt overrides the regional prompts.\n0 means ignore global prompt, 1 means ignore regional, 0.5 means half-n-half.": "",
        "Whether to store metadata into saved images.\nDefaults enabled.": "",
        "Whether your files save to server data drive or not.": "是否将您的文件保存到服务器数据驱动器。",
        "Which StableSwarmUI backend type should be used for this request.": "该请求应使用哪种 StableSwarmUI 后端类型。",
        "Which models to apply FreeU to, as base, refiner, or both. Irrelevant when not using refiner.": "应用 FreeU 的模型,作为基础、精炼器或两者兼备。 不使用精炼器时无关紧要。",
        "Which trained 'motion bucket' to use for the video model.\nHigher values induce more motion. Most values should stay in the 100-200 range.\n127 is a good baseline.": "",
        "Which user-settings the user is allowed to modify.\nDefault is all of them.": "",
        "Width": "宽度",
        "Wildcard Seed": "泛型種子",
        "Wildcard selection seed.\nIf enabled, this seed will be used for selecting entries from wildcards.\nIf disabled, the image seed will be used.\n-1 = random.": "",
        "Wildcards": "通配符",
        "Wildcards are lists of random prompt segments. One entry per line. Prompt sub-syntax is allowed (eg you can link another wildcard, or use <random:...>, or <preset:...> or anything else you want).": "允许使用提示子语法(例如,你可以链接另一个通配符,或者使用 <random: . . .> 或 <preset: . . . > 或任何你想要的其他字符 ) 。 请注意,在命令行中,每行只允许一个条目。",
        "WildcardsFolder": "文件夹",
        "Zeroes the prompt and negative prompt for ReVision inputs.\nApplies only to the base, the refiner will still get prompts.\nIf you want zeros on both, just delete your prompt text.\nIf not checked, empty prompts will be zeroed regardless.": "将 ReVision 输入的提示和负提示设置为零。\n只适用于基础,精炼器仍然会收到提示。\n如果你想在两个字段都加上零,只需删除提示文本即可。\n如果未选中,空提示符将无论如何重置为零。",
        "[AutoWebUI] Sampler": "[AutoWebUI] 采样器",
        "[Close]\n                    ": "[结束]",
        "[ComfyUI] Custom Workflow": "[ComfyUI] 定制工作流程",
        "[ComfyUI] Workflow": "[ComfyUI] 工作流程",
        "[DT] CFG Scale Minimum": "[DT] 一般临时人员职等最低标准",
        "[DT] CFG Scale Mode": "[DT] 标准化的计算模式",
        "[DT] Interpolate Phi": "[DT] 插值 Phi",
        "[DT] Mimic Scale": "[DT] 模仿规模",
        "[DT] Mimic Scale Minimum": "[DT] 模拟尺度最小值",
        "[DT] Mimic Scale Mode": "[DT] 模仿尺度模式",
        "[DT] Scaling Startpoint": "[DT] 缩放起始点",
        "[DT] Scheduler Value": "[DT] 调度器值",
        "[DT] Separate Feature Channels": "[DT] 独立的特色通道",
        "[DT] Threshold Percentile": "[DT] 临界百分比",
        "[DT] Variability Measure": "[DT] 变异性测量",
        "[Dynamic Thresholding]\n'phi' interpolation factor.\nInterpolates between original value and DT value, such that 0.0 = use original, and 1.0 = use DT.\n(This exists because RCFG is bad and so half-removing it un-breaks it - better to just not do RCFG).": "[动态阈值]\n'phi' 插值系数。\n插入原始值和 DT 值之间,如 0.0 = 使用原始值,1.0 = 使用 DT。\n(这是因为RCFG很坏,所以半删除它就会破坏它 - 更好不要做RCFG ) 。",
        "[Dynamic Thresholding]\nCFG Scale minimum value (for non-constant CFG mode).": "",
        "[Dynamic Thresholding]\nIf either scale scheduler is 'Power', this is the power factor.\nIf using 'repeating', this is the number of repeats per image. Otherwise, it does nothing.": "",
        "[Dynamic Thresholding]\nMimic Scale minimum value (for non-constant mimic mode).": "",
        "[Dynamic Thresholding]\nMimic Scale value (target for the CFG Scale recentering).": "",
        "[Dynamic Thresholding]\nMode for the CFG Scale scheduler.": "",
        "[Dynamic Thresholding]\nMode for the Mimic Scale scheduler.": "",
        "[Dynamic Thresholding]\nWhether to scale relative to the mean value or to zero.\nUse 'MEAN' normally. If you want RCFG logic, use 'ZERO'.": "",
        "[Dynamic Thresholding]\nWhether to separate the feature channels.\nNormally leave this on. I think it should be off for RCFG?": "",
        "[Dynamic Thresholding]\nWhether to use standard deviation ('STD') or thresholded absolute values ('AD').\nNormally use 'AD'. Use 'STD' if wanting RCFG logic.": "",
        "[Dynamic Thresholding]\nthresholding percentile. '1' disables, '0.95' is decent value for enabled.": "",
        "[FreeU] Apply To": "申请入住",
        "[FreeU] Block One": "[FreeU] 一个区块",
        "[FreeU] Block Two": "第二区",
        "[FreeU] Skip One": "[FreeU] 跳过一条",
        "[FreeU] Skip Two": "[FreeU] 跳过第二章",
        "[Grid Gen] Presets": "[网格生成]预设",
        "[Grid Gen] Prompt Replace": "[网格生成] 提示替换",
        "[Internal] Backend Type": "[内部] 后端类型",
        "[SAPI] Engine": "[SAPI] 发动机",
        "[SAPI] Sampler": "[SAPI] 采样器",
        "a cartoonish drawing of an astronaut": "一个宇航员的漫画画",
        "a photo of a cat": "猫的照片",
        "lowres, low quality": "低品质,低",
        "ugly, bad, gross": "丑陋,坏,粗糙"
    }
}
